救國泰都屌...?

救 op屌都話, 救國泰都屌
R撚晒頭

做生意包賺架？賺錢果陣有無分俾我？
出事就用我啲稅救佢？

私企都救?
因為會好多人失業就救?
大集團係咪永遠唔使執笠?

連登仔飛機都未搭過, 係咁上下

上市公司嚟喎
你唔救埋樓下間茶記？

一
唔係送錢比佢 借 loan
二
國泰收皮香港真係攬炒,唔同op
三
更加唔係賣盤比國企

仲想點

借 loan = 唔洗還

參考返海洋公園

港府同中共有分別咩?爭佢地錢就要聽話

原來香港大企業做生意包生仔 果然係全球最自由經濟體

樓豬全家生性病啦 依家就係要攬炒呀柒頭

連登仔開頭個個都撐國泰
而家政府如你地所願埔國泰你地又屌

冷靜啲諗，如果政府唔比錢，国航都可以趁平食咗cathay... 但可能風頭火勢国航唔想做咁大動作就所以變咗係政府比錢救

決定權係邊個？
佢喜歡邊間就救邊間。

之前零售 飲食一樣有救
你 up乜?

國泰收皮關香港攬炒咩事？

你昏迷左? 樓下茶記零售都有錢收

唔撐，玩白色恐怖

冇錢自己發債供股啦，救埋d垃圾

你都ON9，港共買完最後咪又係送俾支共，仲要用香港人嘅錢買，支共一毫子都唔洗出仲開心

你日日 d稅養緊拎綜援新移民呀

又係果Ｄ救公司救員工理論

食屎啦！大把空姐依輪收入仲多 男人見到空姐，加錢都俾

咪就係 on99

點攬炒

你on9 入股呀而家

救party room k房戲院你有無屌

你講到咁極端想點
咁講你所有野都會送晒比支共架啦

傳 LOAN + 入股WO

點撚樣送呢請問？

你 up乜

班友選擇性失明

嗰啲係要申請 面向係大眾
而家國泰係單一企業
性質唔同
你覺得國泰冇申請保就業？
如果國泰可以拎政府水
點解其他企業唔可以？

關我哋撚事咩
佢唔係港英嘅國泰 就算係亦無乜底子值得有光環

香港人只不過係由細到大得得一間本地航空公司底下俾光環佢
根本對比海外咁多公司就唔值

國泰都係因為Slots 先可以坐食山崩

俾國航買咪全民坐第三國航空公司囉

呢個係根本原因

大股東係太古wor

普通援助唔駛停牌

國泰真係冇申請保就業

伸脷：員工收料

早幾年少少官商勾結已經好大件事

宜家現兜兜送錢比支那, 變到日常事咁

中國航空都有29.99% , 都係間接俾錢中國

點解唔係國企買埋剩低嘅股份？係咪反映佢地冇錢？

而家無屌佢地咩

純財務角度， 國泰有得救，但海洋公園死硬，真係送錢俾中銀

有病
點解要救?

國泰有得救點解冇白武士

份工你無份打梗係咁講啦
你以為失業事小啊
幾多歲啊 阿媽出咗零用錢俾你未啊

同你有親咩國泰
炒晒D黃絲 呢間仲有咩價值
跟本係垃圾中資
仲要成300億
派左佢有成4千幾5千蚊呀 ON9

你自己撐飽佢啦，國泰就快變黨航

你叫d肚滿腸肥既股東注資先講野啦, 用公帑係咪傻撚左

分別就係大陸公司優先請自己人

未做好攬炒準備？
呢啲閪公司推倒重來好過
由上至下都咁腐敗

其實因航唔奶就無得飛

一出香港就幾乎都係中國領空

你有得唔奶咩？

連登仔睇野可唔可以現實d

開口埋口都話攬炒

你係咪真係ready先

你公司有無拎政府錢

你係咪寧願你公司收皮

其實國泰執咗笠
換咗中國航空上嚟
唔知連登仔又會講啲咩呢
可能就會話政府擺明特登唔救國泰啦 想大換血

咁都上熱門

LM Bin C

不嬲航空業都會優先救啦
除非佢本身壞死曬

干預自由市場都唔屌？

禁止營業而補貼 & 直接注資入股都唔識分
死撚返去飲奶啦戇鳩仔

冇得搭飛機仲唔係攬炒？

得國泰可以搭?

林鄭:你班友係又X唔係又X,早知救海航同港航都唔救國泰

私人公司唔掂就要政府救？
啲高層係咪要先減人工先？

國航係食硬㗎啦
國航今日同國泰一齊停牌
有重大事情宣佈先至會停牌
你自己諗吓點解兩間一齊停

樓主當無

真係低能先問得出點解救國泰有問題
私人企業管理不善要香港人埋單
白痴政府就係求其作個藉口呃你d港豬唔係泵水比私營企業續命

下？有咁多海外航空公司飛嚟香港

因為冇銀行肯借錢比佢 政治風暴既風眼位

新會然

唔借錢俾我？

咁你叫過隻雞爭落啲街數你記住救

賣比港共同賣比國航無乜分別

SCMP話 私人市場顧忌CX會涉及政治敏感問題而唔肯注資

大借若還

倒債王

因為好多人失業就救呢句都講得出
睇得出你智商去到邊
炒唔炒人事少
Too big to fall事大

你諗吓，私人市場都無公司借錢俾佢/融資都搵唔到投資者，啲Banker好可能已經計過數就算借錢比佢都未必還得起，科水投資亦都冇投資價值；咁政府咁玩同掉錢落海有乜分別？

放兩個黨委入去執行北京意志

但北京自己又唔出錢 用你香港自己既錢去做

咁做咩香港航空出事個陣你又唔跑出嚟講? 樓主係唔係同國泰有親

唔好On 9 啦
國航係國泰其中一個重要股東
國泰有宣佈影響到佢嘅價值都要停埋重要股東㗎啦

上面班傻閪唔會明㗎

全世界都要救航空業架啦

戇撚鳩

中共食唔食有咩春分別，而家cx篤灰仲恐怖過國企

國泰收皮原來等於香港攬炒，講呢句嗰個都On Lun 99

不如救埋美心 IT tvb?亞視幫佢返生？

好嘢
國泰死=香港死
大開眼界

就係要攬炒

我想攬炒啊
屌你老母

你唔諗吓CCP邊有咁好死,
救CX? 借機收歸國有就有份

仆街因航早就應該執啦，你條柒頭究竟柒撚夠未呀？

制造白色恐怖

同意
而家仲要Board度有兩個黨委
有冇呢間野都唔再重要

國泰舊年禁飛中國領土時佢無得揀，一定要跪，明既，但但自己整個policy 出來篤灰真係好失望

呢個都係奶嘅一部份

第一SCMP大大隻字寫住and direct stake喎 啲股價肯定未跌完啦
巴你瞓醒未
第二國泰早已冇咗以前嘅光環啦 反正做唔住一樣有國家隊進駐 做咩急住送死
第三Air China同佢互相持股＞30％係咩嚟㗎 早就賣咗半啦 而家咁樣即係港共中共夾手夾腳買起佢 外加變相用公帑補貼Air China

咁巴仲問我想點 我先唔知巴想點喎

direct stake

港資死哂
就會剩返中資....

到時仲衰

三四成國航 仲要奶共 不了 寧願貴啲坐外國機

巴打幾理性分析
一間Airline飛既航線，上到空中點飛跟好到因素黎定，唔係話直線就直線到
唔奶，共狗封左領空，就唔洗旨意有得飛，飛澳門都可能飛唔到
當然白色恐怖真係抵屌，而且又炒人
但共航第二股權架，到時政府調轉，癡線到話入股溝淡仲大獲

不過有樣唔明，之前連登仔好撐太古，但因航都係太古，大家屌佢藍，又唔屌埋最大持股既太古？

你知唔知救間航空公司要幾撚多錢

唔係講緊一千幾百萬

射曬俾香港既娛樂場所(兩個樂園外)既錢，都唔知夠唔夠國泰半年用

當年鴻圖廣播做唔掂執笠 個個屌政府唔救佢

樓主 冇追時事？ 近排佢先白色恐怖完
FB檢舉抄人, 仲有國泰唔係政府自己人既話，佢會救？
定係樓主別有用心？

我就係要攬炒，你瞓左幾耐？
定揸好多手太古呀

白色恐怖炒空姐果次 係咪仲係香港人公司？
外資奶共 同中資 有乜撚分別？

要知道因航接左，係可以達至攬炒級別

國泰成間公司奶共賣港 仲有好多中資大老闆做高層

平權後邊個仲會留係香港？

國泰死左
香港都係要營運一間航空公司，都係政府比錢，有咩分別
世界大部分航空公司都係國營或靠政府比錢

佢可以自己發債供股

但唔撚係叫政府包底

國泰死唔死基層都係死
同埋都講左咁耐攬炒啦

港資帶頭篤灰，同中資分別係邊？

咁之前d廉航又唔救？

攞三百幾億港紙同千零萬嘅嘢比
建議你驗下腦

乜你仲係認為CX係港資或者英資公司黎

航空唔係普通私企咁簡單
好多國家既航空同鐵路都係蝕錢 但係補錢都仲要做 因為呢兩個行業既價值遠遠大過間公司本身
佢地帶動到既經濟效益同埋其他影響好大

係 大企業係一個地區/國家就係戰略物資 影響力太大 你唔救就係等人收購 退一百步咁諗 政府救好過比支本收購
全世界大把政府救私企例子

連back office都炒咗好多黃絲，唔係剩係frontline

港共救國泰咪即係國有化左國泰

On9 post

全世界國家都救緊 有咩問題
講緊影響緊幾萬人生計

全球都因武肺而無人敢外遊
呢個影響起碼持續半年
咁補貼法你救得幾耐

旅行社救左未？酒店救左未？
HX又唔救？
全世界都失業啦

你係咪on撚鳩 政府入股同中共入股有咩分別

似係你傻西wor
我就係要攬炒 你吹啊？

大家冷靜啲，起咗樓主底先啦。

起碼唔係國航啦

不過佢啲高層換哂支那人.... 同中資無乜分別

同op一樣
要科水要入股 係咪應該要有改革計劃同長遠預算出嚟先

當然佢比op情況好好多
唔係武廢佢都應該仲可以頂一段長時間 唔會咁快打柴

只要交得出份計劃說服香港人
投資係有得傾

ccp:我借俾錢俾你 以後聽聽話話

知唔知國泰嘅大股東係邊個啊小朋友
救緊邊個都未知

國泰唔掂香港機場都會唔掂
影響好多野

真相唔係個個知, 樓主PIN 呢個啦不如

其實你知唔知執笠影響有幾大

樓主真係金魚記億

太古 國航互控 目前太古仲係大股東

呢點先唔討論
係睇下港鐵 政府有股份又點撚樣
出事就攬港鐵
迪士尼年年蝕錢 政府做啲咩？
個個都知你錢左手俾右手

咁你想點

呢度好多人死都要屌

唔係話因航唔抵屌

但佢地連咩叫領空/航權/atc... 都未知

以為條航道真係直線點到點之餘可以唔駛問過強國就可以飛過佢領空...

樓主好多股？

屌你老母你地訓撚左幾耐

你唔係仲覺得國泰冇跪吓話，跪左既我地點解仲要科水比國泰
咁都有得嘈，連登仔

我係國泰人啊屌

不如拼入民航處，改組為政府部門，職員全部做晒公務員

點可以唔屌!

喂 我都窮呀 冇錢買樓呀 唔救我？

國航持股29.99%
夠唔夠多？

讚成救CX嗰班不如叫政府救埋美心，富臨啦！

政府注資救航空公司跟本好正常，唔知有乜好屌，連登仔咁勁咪自己集資買囉

開頭開頭 開頭國泰夠撐香港人啦

原來攬炒只係口號黎
ok 明哂 firm呀連登

最少七成人唔會走

明明係支共港共想食左國泰都可以話救

發現有班人真係on9

293支那肺炎之前年年賺錢 點同op比
國泰仲要係航空業國際大brand
佢個differentiation係行業優勢好大
上得市要救一定係1. bond 政府年年收利息
2.入股 年年都股息

一定好過益班新移民

300億係香港巿民嘅錢，最終得益係中共，之後係佢哋攞到國泰話士權

大佬 你間公司就私人企業
政府就公帑 錢就我地市民既
咁樣救間私人公司 姐系攞我地d錢去貼佢
掉反轉 如果政府庫房唔夠錢 搵國泰bump水比政府 合唔合理 有無可能先？

點解唔屌得？因航有乜撚野咁巴撚閉？

笑咗 唔通比咗錢國泰就唔會比資源新移民？

你咪當佢用外匯基金買左國泰咁
國泰上年有錢賺架

所以因航可以繼續篤灰
白色恐怖有理

你以為個300億唔洗還咩 遲下唔聲唔聲成個管理層換晒大陸人

救乜撚 直接派錢啦

國泰啲高層出賣香港人
炒曬啲手足呀
要講大罪，國泰大過op啦

我以為經濟攬炒係最終目標wow

攬炒國泰有咩用？
中共樂見其成
你攬炒既出發點係大陸香港一齊死
攬炒國泰 大陸多謝你都黎唔切

喂你做因航嫁柒頭？好驚無工開啊 放咗no pay未啊

之前又話要攬炒，依家d公司開始唔得又話要救，咁炒嚟做咩？邊d救邊d唔救？

為左支國利益先救 仲用大大舊納稅人錢 唔屌？

正常操作嘢，如果你會屌供求定律物理定律，咁你咪慢慢屌，我純粹覺得冇咩意義講陰謀論啫。

下面養緊幾多人 邊際利益有幾多
呢啲好難計
係社會上面帶出嘅效益唔細

仲有tvb香港人既電視台

交啲稅咁用都冇問題？

變相收購，加兩個黨員入去，你話呢？

國泰請鬼佬多過local

而家香港做生意真係好
奶共就有政府科水

擺到明國泰知道就算幾仆街幾差 政府都唔會見死不救 怕閪

到時會屌點解當初唔救CX

CX Live Matter

救因航只為鋪路救港航
下一句個政府就會問，救得因航，點解唔救埋港航？
到時又可以幾百億幾百億咁送比支那海南group

樓主你個腦坐住左？

樓主係on9仔，大家屌細力啲
佢老母好慘

唔撚救埋啲爛賭債仔？

股價大跌

最好當然係股東救 而唔係政府出手救
唔係因為好多人失業所以救 唔好咁天真 當香港係一個獨立國家 國泰航空地方就係Flag Carriers 係帶動成個經濟上扮演緊極其重要既角色 亦唔係一時三刻整另一間出黎就取代到 因為航空公司營運涉及好多唔同問題例如航權 所以當呢類航空公司有難既時候 政府出手救算係合理 大集團唔係永遠唔洗執笠 但都要睇返係咩類型 例如海洋公園就真係好應該執笠/賤賣算數 唔應該政府比錢佢續命

Please elaborate point 2.

入咗2個黨委，咪即係變國企，
再引入埋個咩計分系統，有錢都唔俾你買機票

篤航打手: 被人揸住春袋一定要奶
所以佢地都應該好支持cctvb 777

要跪低奶
可能要向外交部輸出人才

國泰係反修例運動中即跪

多謝你都嚟唔切 而家唔會救佢啦
攬炒咗國泰 香港航空業收皮 國航30%CX股票收皮
咁先正
不過港共中共當然唔俾攬炒發生

黨tvb黨鐵黨op黨航

呢個時勢買呢舊垃圾？
負債多 中美都唔討好
集資都唔買佢啦 聰明人

應該執笠，香港唔需要航空公司

起底block上頁

我都唔明屌乜，衣家咁樣咪幾好，比足落落台階班連登仔仲可以厚住面皮咁搭國泰

到時比中資收購，成班連登仔如果要去旅行一係唔要面話係生活必須戒唔到，一係要搭船

今時今日仲有人咁天真以為救左國泰 國泰就唔會變國企

呢條友似5毛分化撚, BLOCK

要穩定經濟就要買垃圾架啦，美國買垃圾債唔通預咗有得還？

點解一定要搭因航？

唔知以為個機場係因航嘅

樓主係真on9

傻傻地
國泰炒工會主席
國泰管理層鼓勵員工舉報

笑左
你當班管理層唔奶共？

咪覆個傻鳩p牌仔啦
大把收成期連登仔 鳩叫攬炒咖咋
一炒到佢地咪鳩叫囉

雖然港共買完同畀支共國航食埋冇分別
但國航停牌只係因為個shareholding要求

救咪救 講到啲錢市民有得話事咁傀儡政府洗鬼問過你

我以為香港機場禁止左其它航空公司降落呀！

今次政府注資，對個股權分佈有冇影響?

救完要成為香港人公司

不如叫国航賣埋佢啲持股

就真係香港人公司喇

佢check 員工Facebook 以言入罪, 點解唔屌?

冇得去日本韓國法國shopping好慘 所以攬炒

美國政府都救波音la

正解，漢莎航空啱啱都補助九百億，美國更加唔使講

點會無
同埋都供股啦

係咪要所有野都收皮先唔屌

真係好笑，叫藍絲飛雞篤灰嗰堆嘢突然之間唔記得晒，又轉風向要吹係香港人公司好撚感動，應該救喇？

屌你老母呀執柒咗去啦

痴線公司仲起撚埋個系統出嚟鼓勵藍絲篤灰，咁撚樣嘅公司仲想吹風話值得救。

俾大陸收購時又會屌唔救

反正政府做咩都屌左先就岩

緊隨資本重組建議完成後，包括完成供股及認股權全部轉股，政府將持股6.08%、太古持股將由45%降至42.26%、國航持股將由29.99%降至28.17%、卡塔爾航空持股將由9.99%降至9.38%。

Swire重保住大股東

波音軍工企業嚟 你估佢淨係做民航啊

CMHK都係呢套system

屌埋你老母都重得呀

公眾利益。監都唔洗坐

國泰執撚咗 航權可以俾邊個？

屌你條傻閪一睇就知係支那5毛
屌政府養國泰代表綜援新移民無問題?
連登開post應該設立智商限制

其實國泰上年算係主動奶共還是被迫跪低呢？

啱呀，咁唔差在比返十零億我，救下我啦，thx

你知唔知一個電視台牌照係好重要！？
政府唔發牌俾tvb佢做都無得做！

連登小朋友以為電視台係做網台！？

唔諗下以前tvb幾代表香港！？
成個華人世界都係睇香港既電視劇！
代理香港最輝煌既時代

冇分別

中共想國泰點都得 逼國泰炒人

之前激到ceo走埋

連登仔有咩唔屌
未有呢場運動前都係成班憤青黎

無撚錯

咁既經濟點冧政府都唔應該救係咪，服市冧就話私人財產唔使救係咪?國泰個地位已經係國航咁滯，唔救香港就會冇自己既航空公司，你想港航取代?

駁吾刀

我係TVB人啊屌

你都識講無分別啦

國泰改左名做国泰都成年啦

政府做乜都要屌架啦

自己去睇下國泰股股權比重成分

炒咪炒, 又話自由市場?
而家政府係咁介入, 係咪唔比再有股災出現?

救TVB都屌...?

美國咪一樣咁救

兒登仇富唔係第一日嘅事

憑咩要救

上市公司。間間上市公司私營公司都救政府仲有錢？

入股啊

國航加政府合共持股 由29.99% 加到 34.25%
仲可以優先再入多啲

另外loan可以call back at anytime 姐係俾咗春袋佢

根本國泰個情況唔差，同人地秦國航空 澳洲維珍 美國航空 比，國泰嘅營運數據直程係好，根本唔係真係冇錢，係俾藉口支那入股

即刻冇人夠膽覆你

港人回憶黎

依家個玩法真係咁

用有形之手保實D大企業大財團,TOO BIG TO FALL
好似老美QE咁

国航佔咁多percent ， 叫國家隊救喇

如果國泰係純港資 我就支持

救佢老母國泰

點會攬炒？

茶記有既錢國泰都有，另外加多300億

點解當初唔救亞視

支持政府救埋吉野家 紅磡冰室
反正香港做生意唔應該蝕錢
政府包底gogogo

橘逾淮為枳
人哋救得嚟唔會政治施壓 但國泰係有政治施壓呢啲唔光彩嘅記錄(presumably through Air China)
而家用納稅人嘅錢再加重對人民嘅壓逼 同搬石頭揼自己腳有咩分別
個邏輯有啲似 美國都有國安法 但香港就係以國安法為名行黨安法

反正有國航喺度 你唔救佢就係國航出手
咁冇分別㗎 到時結果一樣係收歸國有 (而家Swire嘅話事權都形同虛設啦 何杲都保唔住)
咁點解要我哋拎300億出嚟幫佢填靚個氹先

見到有人話一post嗰啲新聞就冇人敢覆 就等我會一會妳啦

Cx市值34x億 政府出300億 得6.x%股份

成堆人唔撚記得晒支泰做過d乜賤種嘢

睇完啦，點送?

理性討論 究竟兒登仔知唔知國泰執左對香港會有幾大影響 唔係你唔搭就無事
你話食野可以揀黃店姐 除非兒登仔咁撚有米自己整間航空公司出黎
真係執左咪姐係100%俾國航食左 到時咪仲仆街 好似樓上咁講外國政府一早已經出手救私企 成班冇睇過就好似好撚驚訝咁

仲衰，OP 都半官方，cathay 根本係私企，咁如果樓下間茶餐廳蝕9成，政府救唔救？

樓主帶緊風向呀 想report我就真

得國泰呢間有得搭飛機？
國泰做過d 乜嘢你係咪唔撚記得晒？

AIR CHINA
完

連登仔多白痴
屌我都廢事 入嚟睇下出返去算

OP 本身年年蝕，有冇支那肺炎結果都一鳩樣
CX 炒燶期油之後一直到支那肺炎之前果Q 終於有錢賺

OP 跟本一開始就諗住政府救
CX 唔係支那肺炎經濟上跟本冇問題

救 OP 即係救中銀
救因航即係救國航

樓上有人仲話推倒重來
呢樣野唔使點討論 推倒咗唔會重來到
同香港獨立一樣

你當太古死?

國航多過30%要行收購條路, 依家用港共名義出手, 國航 (中共) 間接可以持有多過30%, 已經係食緊

而家Swire都係傀儡
同國航食埋有咩分別
外國係冇政治施壓 you are comparing apple to orange

ok，咁新加波，阿聯酋航空公司又點啊，一樣不容你講兩句，當地政府咪又做野救助

連登仔

搭一個大陸人搭既航空

何杲呢 躝咗返 Swire喇
多股權就有用咩
晨早 lost control 啦
巴你瞓咗幾耐

咪撚咁天真啦你以為國泰執左其他公司就可以refill到佢個capacity? 你究竟知唔知航空業係一環扣一環唔係執撚左一間就算

真係執左就得番港航 先唔講佢100%係支航擁用 佢既機隊根本同國泰無得比 無左一間大size既航空公司用香港作為母港對香港係好撚大影響

講到尾你一樣可以唔搭國泰 但無可否認係無辦法有公司代替到佢

之前帶頭抄手足點解依家要救？

真 成班以為可以取代一間航空公司

咁我想問下如果唔救會點? 無香港本土既航空公司用香港作為母港? 100%俾支航全面入侵?

你當其他航空公司死㗎？
依家無得去旅行係咪好撚陰功？
唔好同我講咩好撚大影響
攬炒得個up？
國泰做過d咩衰野你地唔撚記得晒？
遲少少美心執你唔幫？
知唔知美心呢d大型機構執對香港有幾大影響？
淨係計員工都唔少 你唔計？

救國泰=救國航

嗰啲係早就同大陸一樣係威權政體
你本來就冇得反對

但呢度好似唔係喎
係而家我哋要用納稅人嘅錢支持將自己由地獄十七層再推落一級
呢個先係問題
所以而家妳嘅邏輯變咗 伊朗都冇民主 咁我哋冇都好正常

你都識講啦on99999999999

根本無撚得用飲食業同航空業比較啦傻仔
好似你咁講唔幫襯美心咪幫襯其他黃店
航空公司呢? 你班友有錢開一間?
唔該你唔好咁天真以為國泰執左就自然有其他航空公司填補 邊撚到會有一間本土公司會第二個國家既地方作為母港呀? 你知唔知呢樣野對一個地方係幾咁重要

太古 air支那唔揼水唯有正苦揼

而家已經係啦 Air China 30%已經可以炒埋swire擺喺度嘅頭 國泰已經儼如中国版港龍 係未搣甩埋個brand咋
係救都等中共救啦 無啦啦拎30b出嚟托咩

其實救op都係件唔合理既事情黎
點解樓主要係咁用件唔合理既事黎justify 救其他野係合理
喂 係可以兩樣都唔合理架wo

你講到依家都仲講到無其他選擇俾你
有幾重要呀？係咪重要得過放棄攬炒呀？
仲有呀

千頌C
已讚好的專頁 · 3 分鐘 ·

國泰下場揭曉：
1：國泰資本重組390億
2：向政府發195億優先股及總行使價19.5億認股權證
3：11供7，供股價4.68元，集資117億，三個主要股東都要供。留意番，停牌前報8.81元，相當折讓46.9%
4：政府借78億俾國泰
5：重組後，太古仍為控股股東，持42.26%，國航加政府持股佔34.25%
6：港府有權任命兩名觀察員出席董事局會議並接觸管理層及瞭解信息

睇到咩嘢叫「救」國泰未呀柒頭

你覺得到時真係支那出手救班友唔會屌點解當初政府唔出手最後搞到俾中共食左?

其實太古A同國航已經聲明左係一致行動
兩者加埋係74.99%
咁其實你覺得係救國泰, 救太古還是救國航
還是一齊救???

其實政府做咩都係會屌架啦
上連登勿認真

我寧願三個都唔撚救
但係講黎都無用
堆錢係我地嘅 但係唔係我地手上

喂傻閪咁我想問下如果唔救有咩其他選擇喇?
你知唔知你唔搭國泰去旅行一樣用緊國泰既服務?
國泰貨運量世界頭五 仲要係以香港作為母港 除非你所有用既野都made in Hong Kong咪叻叻囉

係已經十九幾年前食咗喇 你查吓個"strategic alliance" 係幾時嘅事 從嗰一刻開始 已經視為國航 咁何來到之後再話佢俾中共食咗 牛食草反芻？

都係個句
攬炒得個講？

借完錢還唔到咪用市民既錢還
參考海洋公園

佢地唔入得股㗎
佢地有條款限死佢地合共持股 74.99%
而大古同air支那及所有子公司唔可以再互購對方股份

屌卡航自身難保仲話增持,. 都估到係吹水多

因航好地地賣自己個春袋冇事都變有事

啱，呢度好多人唔會明
死話國泰抵死奶共乜乜柒柒
換轉其他airline結果都係一樣
只係咁啱呢間掛上咗國泰個招牌

有咩唔好屌?? 問下佢點對我地手足先
變左質既野 救黎做乜

屌你到頭來咪又係得攬炒呢句完全冇提議 政府唔救咪支那救啦 一樣唔會攬炒到啦傻仔

其實依家呢個新structure 之後， 有話之前嘅協議仲有效？？

支那救咪啱囉傻仔
攬炒唔係攬炒國泰呀

exactly終於有人明 成班都唔知航空業究竟係點玩

你真係訓撚左成年，知唔知咩叫黨鐵？

其實淨係共狗問題執唔執一件事， 但佢擺明係管理不善， 仲走去救佢做乜？

你知唔知佢每次要員工科水幫佢， 佢就大大聲話， we are not like other airlines that get government subsidy, 屌咁你咁多年嚟搵員工著數做乜9？

你覺得外國航空公司會理撚得你國泰係咪支那擁用 攬炒喺邊? 你真係攬炒就令到全世界領空都唔俾香港同支那既飛機飛

一個 post睇清抗爭連登仔係咩質數
思想單一, 鐘意幻想, 唔理現實, 上腦, 二分, 綑綁思維

再回都廢撚事

佢地好撚矛盾, 話明攬炒 仲救黎做乜
乜都救仲係唔係攬炒 ON99

你有無搭呀?
按 你 logic 巴士小巴的士有邊間唔幫政府含呀?

上晒腦
你咁講佢地又會label你係藍絲 真係講西咩

好現實講一句 你可以話佢管理不善 無可否認國泰近年係愈黎愈差 但事實係佢真係too big to fall 航空公司呢一樣野唔係講到咁易有替代品

煮埋生炒骨炒通菜

乜野叫國泰收皮香港真係攬炒
依嫁我地係要真攬炒啊 唔係口號啊屌9你
你地對得住哩一年既手足??

因為其他交通工具都乃共，所以佢就唔係黨鐵？你個logic真係好撚神奇喎

疫情下個個國家都出錢救 航空同樂園架啦
睇下外國新聞

政府出錢點都好過中資收購

正路申報過既話如有更改要通知HKEX

佢執咗我都失業， 但問題係佢長期搵員工找數， 今次就搵政府找數， 唯獨個大股東唔洗找數，咁撚樣做生意都得

仲係到叫口號
你點攬炒呀哥仔教下大家啦
實際點攬炒呀
辭左工未呀
做左 d準備同政府攬炒呀

真 成班用黃店既概念去諗航空公司 心諗唔幫襯由佢執就得咁

咁佢地乃政府你搭唔搭呀

但依家國航同太古已經唔再係74.99，咁即係話個比例已變喎

黨鐵 wor
樣樣交通都奶政府 wor
你行路呀?
唔抵制唔攬炒?

由兩年cadet開始轉制都知 咁的確其實要屌既係太古同支航

連登仔既攬炒係炒唔到自己ga

黃店本身已經 on撚9

咁我又唔係咁睇

佢真係too big to fail就更加應該趁呢個機會協助改革
如果無改革計劃同行動
投資完吊多一陣命又係死有乜用

op嗰次我都講過
要人注資就一定要交出改革方案
點樣轉虧為盈
而涉及公帑應該公開討論

而家係第三大股東（卡塔爾航空）出聲話願意注資，都唔知政府叉隻手入國泰做咩

Source：

唔想比中東佬控制

你on9? 係你地口講話要攬炒 真係開始啦 又話做乜要攬炒 你收皮啦
依嫁實際未攬炒緊囉 仲救乜9啊

其實你知唔知而家卡塔爾係咩料

因為國家戰略資源

我幾時話要攬炒呀痴撚線

所以啲同事以為咁樣入咗錢=無事都on99, 肯定人工照減

我都認同要改革 好似你咁講公開討論就最好
但而家成班就係覺得執柒左佢咁咪撚都唔理

救完變國企

股權比例係少左, 但個股東合作關係無變

你係唔係讀緊幼稚園
反送中 所以8964無錯？
離題又logic大錯

咁既然任何一間航空公司都迫於現實要奶共
咁點解特別要救國泰
國泰報咗自然有其他airline取代佢

露撚曬底啦你 你唔攬炒死撚開啦 上乜柒連登
死去香討啦 個到大把藍屍同你同路啊

咁執咗就好？你都痴線

出得幾多錢先

你點攬炒呀師兄
就係日日係連登叫口號?
教下大家點攬炒丫

我就唔信中共咁蝕底， 唔乘機留條尾食咗佢

又新一輪no paid leave啦

你肯認左做黨鐵未呀? 又spin
罷黨鐵一定罷商場啦，唔怪你冇乜財經知識
原來香港剩係可以搭黨航，好心你唔好再柒落去啦

杯水車薪

五毛真係玩黎玩去都係果幾招

1. 國泰玩白色恐怖篤灰已經同國企冇分別
2. 其實人人都知咩叫航權，咁又點？為左航權奶共奶到執笠係你抵死
3. 政府入股收購同送比支那跟本冇分別，用個救字懶好聽

呢個post成堆垃圾五毛洗版真係以為帶到風向咩
D論點咁撚廢最多咪跪到你自己同你地個無腦老細

自然有其他airline取代佢?????
知唔知而家航空業咩境況? 知唔知國泰scale有幾大? 知唔知唔會有航空公司用其他地方做母港? 知唔知整一間國際航空公司有幾難?

d fd叫你去商場你咪又係去
個個話抵制 m記
點知個個都去
得把口話抵制
肉酸到

美國民選政府，所有決定有一定嘅人民授權。香港冇

但其實太古依然全權控制董事會 國航個29.99%股權但係佢係董事會係冇話事權

係我眼中國泰同黨企併無分別

［行動post］既然書展唔受限聚令影響，不如搞個書展和你shop

你自己係咁肉酸就唔好拎出黎講啦

航空業係戰略行業，你話救就救？你估黃店食咖哩飯？
炒撚晒啲人都維唔到皮做日常營運，仲有保養一大炸
你有幾可仲見到飛機仲飛緊？
國泰變中國泰，有咩好救？仲點救？你估你係畢飛特？

香港飛行情報區(FIR)範圍包括南海北部 同臺北、馬尼拉飛行情報區接壤

BOARD全部都係太古D人
咁當然啦, 你話唔俾國泰行大陸空域就係唔係都跪架啦

全部都知
咁又點
做生意包生仔架？
航空業市況差咪汰弱留強囉
鬼叫國泰唔做香港人生意

借政府錢=唔洗還

大市場小政府？

自己對沖輸左咁多 關人鬼事咩

藍屍真係無撚腦
講緊你地成日話要攬炒 到真係攬炒既時候 就話唔係想真攬炒 屌9你當攬炒係口號就算啊 識唔識閱讀理解啊

你問我點攬炒? 依嫁未話唔救國泰囉 too big to fail
大既唔破產 就唔係攬炒啦 所以想救國泰既你未屌撚柒你囉

見新聞話政府放觀察員唔係放董事，睇落政府本身係有權放人喎

有啊 屌埋你老母啊

大家起下樓主底先啦 引戰狗就由尻佢啦
樓上咁多個point反佢都扮睇唔到

樓主一係扮盲 一係潛水 算鳩數啦

佢行使晒D股份先6%, 未必一定選得到, 就算入到BOARD舉手都無力啦
佢入去純綷睇你開會, 揭數簿都未必有資格啦

Air china自己都要俾錢出黎俾國泰...

炒期油 唔屌得？

你覺得國航唔會同佢有路咩中共咁好送錢無手尾啦喎

比80000蚊國泰羅

其實點解救國泰唔救香港航空？

咁太古一早同佢有路既話, 咁其實佢今日做乜都一樣既啫

藍屍狗黎 你同佢嘈幾句就知 露曬底

魚蛋論係香港核心價值

你交好多税？

國泰執左先真正可以做到攬炒，連鎖效應，成個物流業先收皮，國泰買飛機借既錢咁大，之後到銀行執粒，hsbc又執，金融又收皮，大失業時代

利申：政府工等緊全世界失業就買樓

航空公司實務上從撚來都唔係私人企業
睇你啲見識都知有幾撚醒

300億派比香港人好撚過啦
每人執幾千蚊唔撚好
救間私企?
又唔係佢執咗無飛機搭

但問題係佢本身無國泰股份，同埋之前點解唔救hka

拎叫雞同航空業比

剩係講紅x冰室有d都轉左名做埋黃店啦，剩係紅磡黃埔至少2間

政府工比人當黨員
你想移民都無得移

我都好同意攬炒
包括你政府工

樓豬駁唔到

政府工俾人當黨員笑撚死，你有錢佢就俾你移民啦
攬炒死既都係做私人嗰班人

奶共

雖然我好質疑點解冇可能取代到, 亦都好質疑點解國泰收皮點解就講到香港都收皮
不過我就當你冇錯，如果政府唔幫國泰搞到咁大獲，咁更加應該拎住呢樣嘢脅迫政府啦。否則咩35+呀、否決預算案都係做嚟把撚

國泰唔同海洋公園，執左笠，你預之後國產航空公司

平時超賣趕人落機,內部捉鬼抄員工
賺咁多又cut咁多人頭cost都無錢
死左去囉

卡塔爾一早講過話肯幫 國泰唔出聲

救國泰又屌，救海洋公園又屌，但派一萬蚊又狗衝去登記

借左唔會有得還

點解要救? 上年支持示威員工被禁飛內地, FB示黃既員工被炒晒, 其他員工被噤聲, CEO被辭職, 呢間係香港人既航空公司黎? 支那野執7咗佢.

股份上係，但係個agreement 係只要swire 佔30%以上就可以appointment 成個董事局。

所謂派錢係還返錢俾市民，唔係乞ga. OP 同 Cathay 都係一間公司，公司賺蝕係股東既事。香港航空有事，政府係唔係要貼？當年甘泉航空呢？

太古走啦，仲會供股咩你認為

救國泰有咩問題,話晒國泰令香港揚威海外多年,屬於香港人的航空公司,如果唔救佢,即係連屬於香港人的航空公司都無埋,好快就被國航侵占晒D香港的業務。

救條撚咩

師兄你入一入aastock我地再討論

同埋國泰摺左,我D Asian miles就凍過水,話晒asian miles換機票好多都係坐國泰機,佢摺左將會有好多人的asian miles作廢

唔明屌乜
波音都試過叫侵救
係最尾融資成功加炒人先捱到

連登仔根本冇番工
何來有公司